**1124. – Potentilla multifida** L. – Plante vivace de 5-25 cm, tomenteuse-blanchâtre, à souche peu épaisse ; tiges ascendantes ou dressées, grêles, pubescentes, peu feuillées ; //feuilles petites, imparipennées, découpées en nombreux segments linéaires, entiers, //verts et glabres en dessus, soyeux-argentés en dessous ; stipules lancéolées entières ; fleurs jaunes, 2-7 en cymes terminales ; //calicule à lobes un peu plus courts que le calice ; pétales émarginés, égalant ou dépassant peu le calice ; //carpelles glabres et lisses.
Pâturages des hautes montagnes siliceuses : Hautes-Alpes et Savoie. – Piémont, Suisse, Laponie, Russie ; Caucase, Sibérie, Daourie, Thibet. = Juin-août.